+++
categories = ["cara merangkai bunga bouquet"]
date = 2023-01-16T22:11:00Z
description = "Merangkai Bunga bouquet Adalah Pembuatan Handbouquet Dengan Caranya Tersendiri,Namun Banyak Yang Tidak Mengetahui Bahwa Merangkai Handbouquet  Juga Membutuhkan Skill."
image = "/img/uploads/handbouquet5.jpg"
slug = "cara-merangkai-bunga-bouquet"
tags = ["Cara Merangkai Bunga Bouquet", "Cara Merangkai Bunga Bouquet Terbaik", "Cara Merangkai Bunga Bouquet cantik"]
thumbnail = "/img/uploads/handbouquet5.jpg"
title = "Cara Merangkai Bunga Bouquet"
type = "ampost"

+++
# **Cara Merangkai Bunga Bouquet**

  
[**Cara Merangkai Bunga Boquet**](http://arumiflowershop.com/ "Cara Merangkai Bunga Bouquet")**-** Boquet Bunga memang kerap kali menjadi sebuah pilihan yang rekomended dalam bentuk hadiah maupun untuk pernikahan, terlebih untuk sosok terkasih. Pastinya hal ini dapat menjadi suatu kejutan manis di hari spesial. Disini kita pun dapat memesananya di beberapa Florist terpercaya. Pada umumnya dari kebanyakan Florist tersebut telah menyediakan jasa rangkai bunga yang sesuai dengan permintaan kliennya.

Namun akan tetapi, Bouquet yang dibuat sendiri pasti akan sangat istimewa untuk di berikan kepada orang spesial di hari istimewa. Tapi, sangat disayangkan kembali jika tidak semua orang memiliki skil dalam merangkai dan juga mengemas bunga tersebut menjadi cantik sempurna. Oleh maka dari itu, buat Anda yang hendak memberikan bouquet bunga yang di buat sendiri di hari spesial Anda dan orang terkasih, maka di bawah ini ada beberapa tata cara membuat rangkian bouquet bunga yang bisa kalian pelajari di rumah.

## **Cara Merangkai Bouquet Bunga Terbaik**

Sama halnya dengan pembuatan berbagai benda, untuk merangkai bunga agar menjadi [handboquet](https://arumiflowershop.com/handbouquet/ "handbouquet") yang bagus dan cantik tentu ada cara-cara yang bisa di persiapkan diantaranya sebagai berikut:

Bouquet Bunga Sostrene Grene

Bahan:

* 1 ikat bunga segar
* 1 lembar kertas kado
* 1 lembar kertas bewarna
* 1 lembar kertas tisu
* 1 lembar kertas pembungkus
* Pita pastik

Step by step pembuatan:

* Rangkailah bunga dengan sedemikan rupanya
* Potong kertas kado menjadi 2 bagian berbentuk persegi panjang, dan berukuran sama
* Letakan dua potong kertas di atas meja dengan posisi kertas kado bewarna di atas dan posisi melintang
* Bunga yang telah di rangkai cantik tersebut kemudian letakan di atas kertas kado. Lalu gunakan kertas kado sebagai penyelimut bagian ujung dan bagian belakang tangkai
* Selanjutnya kembali selimuti bunga yang telah tertutup kertas kado dengan kertas tisu dan kertas bewarna coklat. Pastikan juga kalau kertas tisu tak dapat terlihat di bagian luarnya
* Remas-remas kecil sampai ujung bawah membentuk genggaman tangan
* Jika sudah selesai maka ikat selurh rangkaian bunga dengan pita atau tali.

Boquet Bunga Dorling Kindersley Limited

Bahan:

* Satu ikat bunga segar
* 1 lembar kertas kado
* Selotip
* Pita bewarna

Step by step pembuatan:

* Susun bunga tersebut dengan serapi mungkin
* Lipat kertas kado dengan bagian warna pada posisi di dalam
* Bunga yang telah diikat kemudian di susun dan diletakan diatas bagian tengah kertas kado
* Lipat semua bagian batang bunga, pastikan kalau semua batang tangkai bunga telah tertutup rapi
* Langkah terakhir ialah, ikat boquet bunga menggunakan pita bewarna untuk menghasilkan penampilan rapi dan cantik sempurna.

Boquet Bunga A Pair and A Spare Diy

Bahan:

* 1 ikat bunga segar
* 1 buah kotak kecil dengan penutup
* Almunium foil/ kantung plastic
* Double tip
* Bunga gabus

Step by step pembuatan:

* Potonglah menjadi bentuk persegi dan bentuk kotak dari kantung plastic maupun almunium foil
* Potong juga gabus bunga dengan seukuran plastic yang membentuk sebuah kotak dengan tinggi sepertiga kotak plastic
* Letakan gabus bunga di dalam kotak yang telah dibuat
* Potong batang bunga yang telah disediakan dengan ketinggian bunga serupa pada tinggi gabus plastic
* Masukan bunga di gabus bunga dan berikan air hingga busanya menjadi lebab. Hal ini bertujuan guna menjaga kesegaran bunga.

Boquet Bunga Diy Network Version

Bahan:

* 1 ikat bunga segar
* 2 buah jarum pentul
* Selotip
* Pita

Step by step pembuatan:

* Ikat kembali bunga degan selotip sepanjang genggaman tangan dan ikat berkali-kali hingga tebal
* Sematkan pita dengan jarum pentul di bagian bawah ikatan bunga
* Kemudian lilitkan pita tersebut ke bagian atas, pastikan juga kalau selotip tertutupi merata dengan pita
* Sematkan juga di bagian ujung dengan jarum pentul
* Batang bunga yang tersisa, ikat kembali dengan sisa pita yang tersisa agar tampak cantik.

Itulah [**Cara Merangkai Bunga Boquet **](http://arumiflowershop.com/ "Cara Merangkai Bunga Bouquet")yang mudah dan simple, selamat mencoba dan semoga hasilnya memuaskan.